.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Confusion:

Замешательство (`Confusion <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=48>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- эмоция
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Область**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы дурманите существо странными импульсами, заставляя его действовать случайным образом.
Эффекты зависят от спасброска Воли цели.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` заклинание.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель бессвязно бормочет и "ошеломлена 1".
| **Провал**: Цель получает "замешательство" на 1 минуту. Она может попытаться пройти новый спасбросок в конце каждого своего хода чтобы закончить "замешательство".
| **Критический провал**: Цель в "замешательстве" на 1 минуту, без возможности сделать спасбросок чтобы закончить состояние.

----------

**Усиление (8-й)**: Вы можете выбрать целями до 10 существ.





.. include:: /helpers/actions.rst